\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\usepackage{graphics}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tgpagella}
\usepackage{pdfpages}


% \setlength{\parindent}{0pt}
% \setlength{\parskip}{5mm}

\graphicspath{{img/}}

\begin{document}

 \begin{titlepage}
\centering
     {\includegraphics[scale=0.3]{Logo_uct_inf.pdf}\par}
\vspace{4cm}
{\Huge Diagrama de casos de uso de una plataforma de aprendizaje en línea}
\vspace{1cm}
%{\itshape\\par}
\vfill
\begin{flushright}
{   \large Benjamín Carrasco \\
     Cristobal Sandoval \\
     Oscar Mellado \par}
\vspace{2cm}
{\large 18 de Abril del 2023 \par}    
\end{flushright}
\end{titlepage}   



\section{Planteamiento del problema}

Una institución educativa desea desarrollar una plataforma de aprendizaje en línea que permita a los estudiantes acceder a cursos 
y programas educativos. Los usuarios podrán inscribirse en clases en línea,
descargar materiales de estudio, participar en discusiones en foros y completar evaluaciones. La
plataforma también proporcionará a los instructores herramientas para administrar cursos, monitorear el
progreso de los estudiantes y ofrecer retroalimentación.

\section{Actores dentro del diagrama}
Dentro de este problema se encuentran 3 actores principales: los estudiantes, los profesores, y
el o los administradores.

\begin{itemize}
    \item \textbf{Estudiantes:} Son quienes van a usar la plataforma con el fin de aprender, ya
        sea descargando el material que suben los profesores o en los foros de discusiones.
    \item \textbf{Profesores:} Son quienes suben el material para los estudiantes y moderan en
        los foros.
    \item \textbf{Administrador(es):} Son los encargados de administrar las cuentas de usuario de los
        estudiantes y profesores, también cumpliendo con otras labores relativas a los profesores.
\end{itemize}

\section{Casos de uso}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Estudiantes:}
        \begin{itemize}
            \item Incribirse en cursos y programas: Es para que el estudiante pueda ingresar a los
                cursos que estén disponibles en la plataforma.
            \item Descargar materiales de estudio: El estudiante puede descargar los materiales de estudio
                que suban sus profesores.
            \item Participar en los foros de discusión: El estudiante puede enviar y recibir mensajes dentro
                de los distintos foros que se habíliten.
            \item Completar evaluaciones: El estudiante puede rendir sus evaluaciones dentro de la plataforma.
            \item Autenticarse en la plataforma: El estudiante tiene que autenticarse para poder usar la
                plataforma.
            \item Visualizar sus calificaciones: El estudiante puede ver sus calificaciones que ha obtenido
                en sus evaluaciones.
            \item Enviar mensajes directos a los profesores: El estudiante puede enviar mensajes directamente
                a un profesor.
        \end{itemize}
    \item \textbf{Profesores:}
        \begin{itemize}
            \item Visualizar las calificaciones de los estudiantes: El profesor puede visualizar las
                calificaciones de los estudiantes en su curso.
            \item Administrar cursos: El profesor puede crear, modificar, o eliminar cursos.
            \item Retroalimentar a los estudiantes: El profesor puede darle a el estudiante la
                retroalimentación necesaría por las evaluaciones que el estudiante ha rendido.
            \item Subir evaluaciones: El profesor puede subir las evaluaciones de su curso en la plataforma
                para que los estudiantes puedan rendirlas.
            \item Enviar mensajes a sus estudiantes: El profesor puede enviar mensajes a sus estudiantes o
                a un estudiante en particular.
            \item Administrar los foros de discusión: El profesor puede moderar los foros de discusión.
        \end{itemize}
    \item \textbf{Administrador(es):}
        \begin{itemize}
            \item Administrar profesores: El administrador puede registrar, o desvincular a los profesores.
            \item Administrar estudiantes: El administrador puede registrar, o desvincular a los estudiantes.
            \item Administrar los mensajes de los foros: El administrador puede administrar los mensajes
                en todos los foros que esten creados y activos.
        \end{itemize}
\end{itemize}
\newpage
\section{Extends}
\begin{itemize}
    \item Participar en los foros de discusión $<$- notificaciones del foro: el estudiante puede recibir
        y ver las notificaciones de los mensajes de sus otros compañeros o profesores.
    \item Visualizar sus calificaciones $<$- visualizar el promedio general del curso: el estudiante además
        de ver sus calificaciones, puede ver el promedio general del curso.
    \item Administrar cursos $<$- crear, modificar, eliminar cursos: el profesor puede crear, modificar,
        o eliminar los cursos que estén en su poder.
    \item Enviar mensajes a sus estudiantes $<$- enviar mensaje a un estudiante: el profesor puede enviar
        mensajes a sus estudiantes, además de a un estudiante en particular.
    \item Administrar los foros de discusión $<$- moderar la convivencia en los foros: el profesor puede
        moderar en temas de convivencia en los foros de discusión.
    \item Administrar profesores $<$- registrar, o desvincular a los profesores: el administrador puede
        registrar, o desvincular a los profesores.
    \item Administrar estudiantes $<$- registrar, o desvincular a los estudiantes: el administrador puede
        registrar, o desvincular a los estudiantes.
\end{itemize}
\section{Includes}
\begin{itemize}
    \item Incribirse en cursos y programas -$>$ acceder a los cursos y programas: Es necesario que el
        estudiante se incriba en los cursos para que pueda acceder al contenido de los mismos.
    \item Completar evaluaciones -$>$ recibir calificación: El estudiante debe primero rendir o entregar
        una evaluación para poder ser calificado por el profesor.
    \item Subir evaluaciones -$>$ calificar: Para que el profesor pueda calificar una evaluación primero
        esta tiene que existir en la plataforma.
\end{itemize}

\section{Diagrama de casos de uso}

\includegraphics[scale=0.5]{casos-de-uso.pdf}

\end{document}
